【蘋果新聞】35歲IT人轉當燒鳥店學徒 拮肉就要學一年

加藤太一經常會問自己這個問題：「這是個嚴苛的世界，我35歲入行，自己可不可以贏到這班人呢？」他原本從事網頁設計，35歲卻毅然轉行到燒鳥店做學徒，在東京米芝蓮一星店Birdland學毅5年多，是行內年紀最大學徒之一。「我足足應徵了兩次，當我第二次去面試，負責面試的師傅記得我，便給我機會試試。之後我問他為何當時願意請我？他說：『我以為你會做兩三個月便放棄，那時剛好年尾，我請多個人幫忙洗碗亦好，無想過你會一直留在這裏。』」燒鳥店學徒一般在20歲以下入行，做學徒，工時長，每月人工較原先少三分二，只有約25萬日圓（約$17500），犧牲的不止是金錢，還有尊嚴。「日本廚很講求階級觀念，就算是年紀比較大，但若年資比自己長，都是前輩，必須恭恭敬敬，有很多已成為師傅，較我還年輕，一開始覺得怪怪的，需要時間習慣。」

轉行，需要一定勇氣。我問加藤為何會有這樣的決心？他輕鬆地說，「35歲是事業的黃金時間，與其是40歲開始，不如以35歲做一個界線，其實35歲還很年輕。」他說，做燒鳥除了興趣外，還是因為燒鳥只集中雞這種食材，與其學習不同食材，不如主攻一項，才可以贏到同期的人。」別以為拮肉很簡單，做學徒要先學習如何切肉、再到拮及燒兩個步驟，拮肉最難是雞膶和雞皮，前者太腍，後者偏煙韌，要以竹簽把它們定型，不能轉來轉去，而每串有一定的重量標準，這樣每枝才會相同，燒時火力才會均勻，單是拮這個步驟便要學至少一年以上。

多得同是網頁設計員的女友辭工支持，加藤今年達成理想，擁有自己的燒鳥店，舖頭約有11個座位，女友負責樓面，而加藤則負責食物供應。店用供應較少的茨城縣雞，雞身較大隻，肉質較嫩，原雞到店，需自行切割不同部位，以便於控制肉的厚薄，不會破壞肉的纖維。店使用紀州備長炭烤製雞肉，以四國高知縣海鹽調味，整體水準不錯，有創作料理，如雞肝多士及燒鳥套餐。2300日圓套餐打頭陣的芥末雞肉串，以雞胸肉烤製仍有肉汁，肉感鮮嫩，和Birdland水準相若，還有雞膶、雞皮、番茄、雞肉串、銀杏及野菜配肉。餐廳採預約制，可以在Facebook的餐廳頁面以英文留言預約。
燒鳥套餐2300日圓起

腦魔召喚

lm

have女？

IT佬媾IT女

諗起以前2ch有個post係個自己開串燒屋台嘅大阪後生仔玩你問我答

我有女我夠做到啦

茨城縣雞

幅射雞

我中學時有位朋友都成日話
如果我有條女PUSH我，我一定入到港大讀法律……

屌差d奶野

巴斯胡迪.jpg

一鍵留名